口罩回佣醜聞衝擊德國執政黨聯盟黨 多位國會議員落馬

德國口罩醜聞不斷發酵，動搖了人們對最大執政黨（基民盟/基社盟）聯盟黨的信任。現已有多位聯盟黨國會議員落馬。

據巴州廣播電台報道，基社盟兩位知名聯邦議員被捲入口罩醜聞，涉嫌受賄，慕尼黑總檢察院已就此展開調查。兩位議員在幫助國家訂購口罩時，收取了豐厚的回扣，在國難當頭時發國難財，引發公憤。

媒體先是爆出國會議員Georg Nüßlein 2020年初為德國聯邦衛生部和巴州衛生部向一位供貨商購買口罩時做了努力，並為此得到了66萬歐元的回扣。公眾輿論對國會議員為國家服務收取回扣十分不滿。批評聲越來越高。該議員不得不於3月初退黨。

此後不久，又曝出基社盟聯邦議員Alfred Sauter涉嫌捲入口罩醜聞。這位律師和前巴州司法部部長涉嫌為國家訂購口罩時收取了1百萬歐元的回扣。該議員也受到檢察院的調查。巴州廣播電台周日報道說，Sauter現辭退了黨內所有職務，但還不想放棄基社盟巴州州議員的職位。基社盟認為這還不夠。

在默克爾總理所屬的基民盟，日前也出現多個議員收受回扣的口罩醜聞。據西南廣播電台報道，基民盟聯邦議員Nikolas Löbel在為企業牽線搭橋向中國購買口罩時，收取了25萬歐元的回扣，引發民眾不滿。醜聞曝光後，勒波爾受到多方壓力，於三月初退黨並辭退聯邦議員的職位。

基民盟要員收賄醜聞也不只一樁。媒體報道說，聯盟黨存在結構問題。

醜聞曝光大大削弱了聯盟黨的聲望。媒體已在談論，9月國會大選後，聯盟黨有可能被排擠到在野黨的地位。紅綠黃聯盟即社民黨、綠黨和自民黨聯盟有上台執政的可能。

政客真係仆街多

如果武肺成功將歐美領導人都拉落黎，你話唔係非限戰係咩

收啲小利, 真ON9
係就學BIDEN咁啦, 搵個仔出手, 收幾撚多, 又無事

大有大食，細有細貪

基民個條ON9
25萬歐元就落馬, 笑撚死

打錯，超限戰先啱

為左幾十萬

德國議員人功好低？

支共用25萬就收左基民盟同條肥婆皮
可以賣走埋劣質口罩 仲有錢賺
唔怪得唔肯多謝台灣送口罩 屌佢老味成個執政黨靠疫情CAPE

肥婆做咩唔學拜登造票

另一個食過百粒，成千萬都唔願走

唔滅支那的下場

屌你老母台灣送口罩真係收得皮
原來德國都係送錢先得